西環集中營︰助「共」企業或成美下輪目標 - 季陶

西環集中營︰助「共」企業或成美下輪目標 - 季陶

有民主派中人指，香港警暴已成為反送中後美國國會另一焦點。資料圖片

美國參眾兩院外交關係及外交事務委員會正審議《香港人權及民主法案》，預計會對法案條文作出一些技術性改動，以更切合目前香港情況，而多名國會民主、共和兩黨議員表明，制裁濫暴警察會是目標之一。有民主派中人指，香港警暴已成為反送中後美國國會另一焦點，針對警暴採取行動基本上是何時、而非會不會的問題，他更指有美方人士對他說，那些協助中共打壓香港自由的企業將是下一目標。

相關新聞：岑子杰：有心裝冇心 避唔到

影響如取消獨立關稅區

該民主派人士稱，雖然送中惡法已撤回，但不代表美國國會會就此罷休，香港警暴問題越來越嚴重、中共疑似利用黑幫打人，製造白色恐怖，而香港警察又坐視不理，已引起美國會議員高度關注，「因為呢個涉及美國企業人員、僑民、以致美國記者在港安全，美國政府、國會不能坐視不理」。而多名國會民主、共和兩黨議員表明，會針對警暴採取行動，「即使林鄭搞幾多場對話會，冇獨立調查委員會查警暴，美國一定唔收貨」。

另一民主派人士稱，有美方人士對他說，美國一些關心香港的國會議員，其實仍在研究其他針對香港措施，例如他聽聞有些共和黨議員曾向行政機關提出，若香港情況持續惡化、中共利用香港本地或中資企業打壓港人言論自由，美國除了可以用《香港人權及民主法案》作制裁外，是否可用其他法律工具，對那些香港本地或中資企業作出制裁？該民主派人士形容，雖然這些想法仍十分初步、仍不是國會主流想法，「但如果成為主流並實行，殺傷力絕不下於取消香港獨立關稅地位」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
上合組織籲外部勢力停干預港

下一則
下一則
崔世安十‧一前鎖澳 拒抗爭者入境

岑子杰：有心裝冇心 避唔到
法輪功女學員遭警棍扑爆頭
《蘋果》女記者被四兇徒跟蹤伏擊
網民稱見警可疑徘徊荃灣翌日現浮屍
8.31後「自殺案」陰謀論滿天
網傳太子站死者名單 地址多屬虛假
林鄭力挺「克警」：冇打死人很出色
社福界明組人鏈 抗議警濫捕青年
荃灣區議員斥警hea查斬人案
防暴襲攝影師 港台工會譴責
特朗普談港危機︰𥄫實京處理
斥警暴如癌症 美眾議員促制裁
上合組織籲外部勢力停干預港
崔世安十‧一前鎖澳 拒抗爭者入境
阿媽搵仔變勇武方仲賢︰你唔好俾人拉
感香港人會輸 想買個島一齊走
由包尾變考第一 盼組政黨自決
來港內地男列陪審團名單
法改會曾倡須獲身份證三年
港龍兩空服員揭氣樽洩漏反被炒
工程師救被捕女友 同控暴動
「倘無視訴求 對話無意思」
翻炒689政策「成熟一項推一項」
81%人不滿政制學者：非普選特首可壞事做盡
十．一升旗改室內觀禮
譚惠珠發功 促立《蒙面法》
僑冠僭建 屋署放生12年
六七基地 港英直升機空降圍剿
阿仙奴球迷會幹事總辭：前會長篤灰
阻黑衣人噴「光復香港」城大保安中椒
【逆權運動】再有高清車CAM片曝光 鄺神倒地被連環踢
遭三煞圍毆兼拍片鄺俊宇：港人不會怕